關於Building Services Engineer行業

我係City asso bse year 2 學生，今年grad
我GPA應該唔夠升番U ，所以想grad左之後直接搵工。我想問讀完BSE出黎可以用咩？開價應該幾多？
我冇番過intern，我想問如果我想搵工應該搵咩title？？？

另外，我想問下咩係sub仔（Sub-con?） 咩係AE？consultant?? 佢地分別做咩？
Sor for 咩都唔識
求偉大嘅師兄師姐巴絲解答

City bse asso 仲要升唔到u
做乜撚engine呀？
讀左2年bse連sub仔都唔識
浪費哂老豆老母d錢

我答少少啦
sub仔=sub con
ae= assistant engineer
consultant=顧問，其他parties仲有user, client, architect, builder....

anyway樓主：
-咁基本都唔知
-讀19asso都唔勤力d上番u
-自知hea底又唔揀hd而讀個asso

你都係做m記啦，唔係你ae offer都應該冇，最多ea

見到樓上d 回覆以為自己上緊香土

ea都好窄 至少我公司唔請Asso 仲要city

一係入恒大，再讀BU master

一單project負責出錢想起野嘅係client
咁client唔識n賤野 咁就需要consultant 姐係顧問 黎代替client處理工程進度個啲
之後單job都要有人負責run 咁就需要main con 姐係main contractor大判去做
有啲main con會將啲job判比sub con 姐係二判去搞哂佢
工程做野就要material架嘛 咁無論main con定sub con都要將啲野比顧問check咗先用得

同樣讀n賤唔係讀bs都清楚過你 唔怪得樓豬asshole仔會彈唔上ugc

btw真心建議樓主去讀high dip仲好
外面唔多請asso
十個有八個寧願請ive仔
不過可以去啲三判公司到搏下嘅
但consultant真係慳返唔洗諗住入到

利申 contractor AE

有冇諗過defer retake下升grade

我博到ugc都唔識呢啲
btw, check吓city 個email,可能有工介紹俾你,再唔係走去搵simon

pipe合唔合格

做緊呢行 讀civil或者builder好過
bse賤過狗 乜都關自己事

BS=地底泥
Project Sum 決定一切

如果做m記既GE就大約18k左右
因為consultant係比較低人工
main con個d就above 20k
sub仔就會高過consultant 19 20左右

做ta算鳩數啦

出黎做野未？

睇你咩job la, 大把商家盤既client真係唔識engine野

仔定女先？女就入housing 喇

接好多job個client都係商黎 而家香港起野唔多 大部分都係fitting out或者改加重建
呢啲job多數都係個業主機構做client 唔多識n賤 淨係覺得太舊or要裝修or重建 咁就搵顧問幫手 真正識n賤野嘅client十單都唔知有冇一單
啱啱畢業仲未搵到工?

通常講client 有兩款
有種係好似樓上巴打講，佢俾錢出黎就要找人搞掂佢
唔會自己識入面做緊乜

有種就係developers自己請班工程師做代表，等佢地同你夾好我想要啲乜

其實都有唔少架
好似 新鴻基 新世界發展 港鐵 路政 AA 太古 個d client